.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: craft-treasure-held

.. _ch11--Held-Items:

============================================================================================================
Удерживаемые предметы (Held Items)
============================================================================================================

Чтобы использовать эти предметы, их нужно держать.
Оружие, волшебные палочки и посохи следуют особым правилам и имеют свои подразделы.


.. _item--Everburning-Torch:

Вечный факел (`Everburning Torch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=255>`_) / Предмет 1
----------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- эвокация
- свет

**Цена**: 15 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

-------------------

*Вечный факел* это одно из распространенных применений постоянной магии.
Этот факел постоянно отбрасывает свет, не требуя кислород и не выделяя тепла.
Это пламя может быть накрыто или спрятано, но не может быть приглушено или погашено.


.. _item--Predictable-Silver-Piece:

Предсказуемая серебряная монета (`Predictable Silver Piece <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=740>`_) / Предмет 1
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Цена**: 3 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: —

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

На этой, казалось бы, ничем не примечательной, видавшей виде серебряной монете изображен бюст неизвестного монарха на лицевой стороне и величественная птица на стороне решки.
Вы можете подбросить эту монету, не активирую ее, в таком случае она следует обычным законам вероятности.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы потираете большим пальцем одну сторону монеты с намерением слегка подстроить нити судьбы, а затем подбрасываете монету в воздух.

Независимо от того, как завершается бросок, позволяя монете упасть на землю, шлепая ее по тыльной стороне ладони или ловя ее на открытой ладони, она всегда приземляется вверх той стороной, которую вы потерли.


.. _item--Walking-Cauldron:

Ходячий котел (`Walking Cauldron <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=753>`_) / Предмет 1
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- трансмутация
- инвестируемый

**Цена**: 12 зм

**Масса**: 4

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 264

----------

Этот железный котел стоит на крепких железных вороньих лапах.
*Ходячий котел* имеет Скорость 25 футов и может использоваться как инструмент достаточный, чтобы :ref:`skill--Crafting--Craft` зелья, масла или другие жидкости.

В качестве одиночного действия, которое имеет признаки :t_auditory:`слуховой` и :t_concentrate:`концентрация`, вы можете приказать котлу следовать за вами, либо стоять на месте.
Когда следует за вами, котел делает все возможное, чтобы оставаться в пределах 30 футов от вас, но его неуклюжие движения слишком неточны, чтобы направлять его в боем столкновении или других ситуациях, когда важны секунды и точное местоположение.
Когда следует за вами, он может нести в себе вплоть до 3 масс ингредиентов для зелий или других жидкостей, но если он перегружен или вы кладете внутрь что-то еще, он стоит на месте и отказывается двигаться в течение 10 минут после того, как вы уберете лишнее.


.. _item--Cantrip-Deck:

Колода чар (`Cantrip Deck <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1046>`_) / Предмет 1
----------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- эвокация

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 181

----------

Стремясь распространить знания о магии как можно шире, поклоняющиеся :doc:`Нэфису </lost_omens/Deity/Core/Nethys>` открыли способ связывать заклинания с картами, доступными даже не заклинателям.
Колода состоит из толстых пергаментных карт, каждая из которых примерно в два раза меньше игральной карты.
Каждая карта написана точным, незатейливым текстом и содержит название своих чар, выделенное цветом в соответствии с его школой.

**Активация**: |д-1| или более (вообразить, :ref:`action--Interact`)

**Эффект**: Вы представляете желаемые чары, заставляя эту карту оказаться на вершине колоды и тянете ее.
Колода сотворяет эти чары как заклинание 1-го уровня с КС 15 и модификатором атаки заклинания +5.
Карта рассыпается в пыль после того, как чары оказывают эффект.
Активация занимает такое же количество действий, что и выбранные вами чары.

----------

**Вид**: 5 карт (5-pack)

**Уровень**: 1;
**Цена**: 5 зм

Эта пачка содержит 5 карт с одинаковыми :r_common:`простыми` чарами (такими как :ref:`spell--l--Light`).

----------

**Вид**: полная пачка (full pack)

**Уровень**: 1;
**Цена**: 20 зм

Эта пачка содержит 24 карты, по одной карте чар из "Основной книги правил (Core Rulebook)".


.. _item--Wondrous-Figurine:

Чудесная статуэтка (`Wondrous Figurine <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=270>`_) / Предмет 2+
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Каждая из этих статуэток 1 дюйм в высоту, вырезана из определенного материала и принимает форму конкретного животного или животных.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы активируете статуэтку помещая ее на твердую поверхность и потом говоря ее имя, заставляя статуэтку превратиться в живое существо или существ.
В форме существа, статуэтка имеет признак :t_minion:`миньон`.
Она может понимать ваш язык и подчиняется вам так хорошо, как может, когда вы используете действие, чтобы командовать.
Особенности каждого существа, а также частота активации (если таковая имеется) указываются в их записи ниже.

Если статуэтка убита когда находится в форме животного, она возвращается в форму статуи и не может быть активирована пока не пройдет неделя.
Если статуэтка уничтожена в форме статуи она разбивается и ее магия теряется.

----------

**Вид**: *ониксовый пес (onyx dog)*

**Уровень**: 2;
**Цена**: 34 зм

Эта простая ониксовая статуя превращается в сторожевого пса (`Бестиарий Pathfinder, стр. 102 <http://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=124>`_).
Пес имеет ночное зрение и бонус обстоятельства +4 к проверкам Выживания для действия :ref:`skill--Survival--Track`.
Когда пес чувствует спрятавшееся существо при помощи нюха, это существо становится замеченным и скрытым.
Ониксовый пес может быть активирован раз в неделю и остается в этой форме вплоть до 6 часов.

----------

**Вид**: *нефритовая змея (jade serpent)*

**Уровень**: 7;
**Цена**: 340 зм

В начале, эта крошечная статуэтка кажется бесформенным куском нефрита, но при ближайшем рассмотрении оказывается, что это змееподобное тело, свернутое в тугой узел.
При активации, эта статуэтка становится `гигантской гадюкой <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=381>`_.
Статуэтку можно использовать только один раз в день, и она может оставаться в форме змеи не более 10 минут.

----------

**Вид**: *золотые львы (golden lions)*

**Уровень**: 10;
**Цена**: 900 зм

Эта статуэтка изображает пару золотых львов и когда активирована, она становится парой `взрослых львов <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=68>`_.
Львов можно позвать только раз в день, и они остаются в форме львов не более 1 часа.
Если один из львов убит, то его нельзя снова призвать в течение 1 недели, но это не мешает призывать другого.

----------

**Вид**: *мраморный слон (marble elephant)*

**Уровень**: 13;
**Цена**: 2.700 зм

Тонко вырезанная из цельного куска мрамора, эта сверкающая статуэтка слона при активации становится полностью взрослым `слоном <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=201>`_.
Слон может быть призван не более 4 раз в месяц.
Он остается на 24 часа, пока его используют в качестве вьючного животного или для транспортировки.
Если он пытается атаковать, или иным образом вступить в бой, то возвращается в форму статуэтки через 1d4 раунда.

----------

**Вид**: *обсидиановый конь (obsidian steed)*

.. rst-class:: traits

- :uncommon:`необычный`

**Уровень**: 15
**Цена**: 6.000 зм

Эта черная статуэтка зловещего вида напоминает лошадь, вставшую на дыбы.
Когда активирована, эта статуэтка становится `кошмаром <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=308>`_.
Его можно вызывать 1 раз в неделю на 24 часа или менее, однако он не будет использовать :ref:`spell--p--Plane-Shift` или другие свои способности от имени своего всадника.
Несмотря на то, что он злой, он позволяет управлять собой существам любого мировоззрения, хотя, если хорошее существо садится на него, всадник должен сделать чистую проверку с КС 3.
При провале, кошмар использует *планарный переход*, чтобы забрать всадника в случайное место Бездны, где он быстро возвращается в форму статуи, бросая своего всадника в этом кошмарном месте.


.. _item--Pathfinders-Coin:

Монета патфайндера (`Pathfinder's Coin <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=523>`_) / Предмет 2
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- иллюзия

**Цена**: 30 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: —

**Доступ**: Член :ref:`Общества Pathfinder <Faction--Pathfinder-Society>`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 110

----------

Эта монета обычно напоминает старинную деньгу.
Замысловатая матрица из золотых и платиновых проволок внутри монеты заставляет ее парить в воздухе на высоте дюйма и вращаться, если ее поместить на :ref:`item--Wayfinder`.

**Активация**: |д-1| команда

**Требования**: Монета левитирует над *путеводным компасом*

**Эффект**: Вы говорите монете сообщение из 25 слов или менее.
Сообщение повторяется вашим голосом, когда в следующий раз монета парит над *путеводным компасом*.
*Монета патфайндера* может содержать только 1 сообщение, и она лишь единожды воспроизводит его.


.. _item--Bottomless-Stein:

Бездонная кружка (`Bottomless Stein <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=563>`_) / Предмет 2
-------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- воплощение

**Цена**: 25 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Доступ**: последователь :doc:`Кайдэна Кайлина </lost_omens/Deity/Core/Cayden-Cailean>`

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 121

----------

Магический предмет, считающийся последователями :doc:`Кайдэна Кайлина </lost_omens/Deity/Core/Cayden-Cailean>` священным - богато украшенная металлическая кружка всегда до краев наполненная восхитительным элем, независимо от того, сколько выпито или пролито.
Если ее опорожнить (например, быстро выпив или опрокинув), *бездонная кружка* снова наполнится в течение 1 раунда, пока она находится правильной стороной вверх, однако невозможно перелить эль в другую емкость, чтобы продать его или оставить на потом.
Точный вид эля, которым наполняется кружка, определяется при ее создании и впоследствии не может быть изменен.


.. _item--Flask-of-Fellowship:

Фляга товарищества (`Flask of Fellowship <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1056>`_) / Предмет 2
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение

**Цена**: 25 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 184

----------

Это металлическая фляга для питья, диаметром 4 дюйма и высотой 10 дюймов.
Ее закручивающаяся крышка накрыта четырьмя простыми металлическими чашками, которые вкладываются друг в другу.

**Активация**: :ref:`skill--Diplomacy--Make-an-Impression`

**Эффект**: Если вы делитесь напитками из *фляги товарищества* в рамках действия :ref:`skill--Diplomacy--Make-an-Impression`, то напиток, который льется из фляги, оказывается именно тем, что субъект ваших усилий больше всего хотел бы выпить - например, вино, крепкие напитки, горячий имбирный чай или холодную воду с лимоном.
Вы получаете бонус предмета +1 к своей проверке Дипломатии.

Мастер может запретить использование фляги, если в данный момент вытаскивание фляги и разливание напитка не имеет смысла, если напитки не подходят для данного случая или, если ваш собеседник совершенно не заинтересован в том, чтобы разделить с вами напиток.
Напитки из *фляги товарищества* носят исключительно социальный характер; они никого не опьяняют и не утоляют сильную жажду.


.. _item--Maestros-Instrument:

Инструмент маэстро (`Maestro's Instrument <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=260>`_) / Предмет 3+
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- очарование

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 1

----------

*Инструмент маэстро* может быть создан в виде любого из ручных музыкальных инструментов.
Он дает вам бонус предмета +1 к проверкам Выступления, при игре музыки на нем.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы можете играть на инструменте чтобы создать эффект заклинания :ref:`spell--c--Charm`.

----------

**Вид**: малый (lesser);
**Уровень**: 3;
**Цена**: 60 зм

----------

**Вид**: средний (moderate);
**Уровень**: 10;
**Цена**: 900 зм

Бонус предмета +2, а заклинание :ref:`spell--c--Charm` 4-го уровня (КС 27).

----------

**Вид**: отличный (greater);
**Уровень**: 18;
**Цена**: 19.000 зм

Бонус предмета +3, а заклинание :ref:`spell--c--Charm` 8-го уровня (КС 38).

----------

**Требования для создания**: Вы должны предоставить колдовство заклинания :ref:`spell--c--Charm` необходимого уровня.

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлены КС заклинания для *средней* и *отличной* версии.


.. _item--Thurible-of-Revelation:

Курильница откровения (`Thurible of Revelation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=267>`_) / Предмет 3+
------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Это медное кадило, которое болтается на длинной цепочке.
Большинство *курильниц откровения* украшены кружащимся Небесными текстами, хотя некоторые из них сделаны из железа и содержат тексты Бездны или Инфернальные.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Стоимость**: благовоние минимум на 5 зм

**Эффект**: Вы зажигаете благовоние внутри кадила и оно горит 1 час.
В течение этого времени, пока вы держите курильницу, вы получаете бонус предмета +1 к проверкам Религии и любые крит.провалы при :ref:`activity--gen--Decipher-Writing` религиозной природы становятся просто провалами.

----------

**Вид**: малая (lesser);
**Уровень**: 3;
**Цена**: 55 зм

----------

**Вид**: средняя (moderate);
**Уровень**: 10;
**Цена**: 900 зм

Кадило дает бонус +2.
Раз в день, когда вы активируете курильницу, то можете увеличить ее откровения.
Во время активации, с помощью действия :ref:`action--Interact`, вы можете держать курильницу на уровне глаз, чтобы смотря через дым получить эффекты :ref:`spell--s--See-Invisibility` на 1 раунд.

----------

**Вид**: отличная (greater);
**Уровень**: 18;
**Цена**: 19.000 зм

Кадило дает бонус +3.
Отличная версия имеет такую же возможность улучшенного откровения как и средняя версия, за исключением того, что взгляд через дым еще дает вам эффекты :ref:`spell--t--True-Seeing`.


.. _item--Rope-of-Climbing:

Лазающая веревка (`Rope of Climbing <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=743>`_) / Предмет 3+
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- трансмутация

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

Эта шелковая веревка имеет длину 50 футов и способна выдержать вплоть до 3.000 фунтов.
Если веревка когда-либо разрезана, то только ее длинная часть сохраняет магические свойства.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы держите один конец веревки и указываете направление.
Веревка оживает на 1 минуту, двигаясь 10 футов за раунд, пока не достигнет назначения или ее длина не кончится.
Веревка может двигаться вдоль любых горизонтальных или вертикальных поверхностей, которые не наносят урон, но она не может продвигаться дальше, если у нее нет поддерживающей поверхности.
В любой момент, когда веревка ожила, вы можете использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы пошевелить веревку, давая ей одну из следующих команд: остановиться, привязаться к ближайшему доступному объекту, отвязаться от объекта, или завязаться/развязать себя.

----------

**Вид**: *малая лазающая веревка (lesser rope of climbing)*

**Уровень**: 3;
**Цена**: 45 зм

----------

**Вид**: *средняя лазающая веревка (moderate rope of climbing)*

**Уровень**: 5;
**Цена**: 125 зм

Вы можете активировать *среднюю лазающую веревку* раз в час а не раз в день.

----------

**Вид**: *большая лазающая веревка (greater rope of climbing)*

**Уровень**: 7;
**Цена**: 300 зм

Вы можете активировать *большую лазающую веревку* как угодно часто.


.. _item--Abadars-Flawless-Scale:

Безупречные весы Абадара (`Abadar's Flawless Scale <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=562>`_) / Предмет 3
----------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- прорицание

**Цена**: 50 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 1

**Доступ**: последователь :doc:`Абадара </lost_omens/Deity/Core/Abadar>`

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 121

----------

Этот безукоризненный золотой комплект купеческих весов считается божественным инструментом среди самых верующих :doc:`Абадара </lost_omens/Deity/Core/Abadar>`.
В отличие от большинства весов, у них есть только одна чаша для размещения небольших объектов, и они рассчитывают ценность, а не вес.
С другой стороны от точки опоры стальная стрелка указывает на различные числа, выгравированные сбоку шкалы.
Поместив на чашу объект легкой Массы, вы можете определить его ценность в золотых монетах на рынке, где были изготовлены весы (большинство этих весов сделаны в Катапеше или Абсаломе), основываясь на составе материалов и ремесленном мастерстве.
Например, после помещения на чашу драгоценного камня, весы будут указывать самую справедливую цену (в большинстве случаев среднюю), которую вы можете ожидать на рынке, по которому откалиброваны весы, но они не будут определять историческую ценность драгоценного камня или какие-либо магические свойства.
*Безупречные весы Абадара* можно откалибровать для другого рынка, выполнив рядом с этим рынком ритуал длительностью 1 час.


.. _item--Codebreakers-Parchment:

Пергамент взломщика шифров (`Codebreaker's Parchment <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1049>`_) / Предмет 3+
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- иллюзия

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 182

----------

Этот хорошо сделанный пергамент, на первый взгляд кажущийся обычным, полезен для написания секретных документов.
Когда слова пишутся на этом пергаменте, они мгновенно перемешиваются в неузнаваемый текст, требующий проверки :ref:`activity--gen--Decipher-Writing` с КС 20.

**Активация**: |д-1| команда

**Эффект**: Перемешанные слова выстраиваются в первоначально написанный текст.
Идентификация пергамента определяет, что он может быть активирован командой, но для того, чтобы узнать нужное волшебное слово, необходим критический успех :ref:`expl-activity--Identify-Magic`.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы поджигаете пергамент, выжигая слова и оставляя сам пергамент невредимым и готовым уместить новый текст.

----------

**Вид**: *пергамент взломщика шифров (codebreaker's parchment)*

**Уровень**: 3;
**Цена**: 45 зм

----------

**Вид**: *отличный пергамент взломщика шифров (greater codebreaker's parchment)*

**Уровень**: 10;
**Цена**: 950 зм

КС Расшифровки равен 30 и требует уровень мастерства мастера.

----------

**Вид**: *превосходный пергамент взломщика шифров (major codebreaker's parchment)*

**Уровень**: 17;
**Цена**: 14.500 зм

КС Расшифровки равен 40 и требует уровень мастерства легенды.


.. _item--Keymaking-Tools:

Инструменты для изготовления ключей (`Keymaking Tools <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1065>`_) / Предмет 3
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение

**Цена**: 55 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 186

----------

Эти воровские инструменты дают своему владельцу возможность длительное время контролировать замок, не оставляя его как есть.
Они дают бонус предмета +1 к проверкам Воровства для :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock`.
Завершив открытие замка с помощью этих инструментов, они создают временную копию ключа к вскрытому замку.
Этот фантомный ключ может запереть или отпереть замок так же как и оригинальный ключ.
Ключ прикреплен к футляру этих воровских инструментов на хорошей серебряной цепочке и сохраняется 12 часов, прежде чем исчезнет.
На этом наборе инструментов вора может находиться только 1 ключ созданный таким способом.
Создание нового ключа заменяет предыдущий.


.. _item--Bag-of-Holding:

Бездонная сумка (`Bag of Holding <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=249>`_) / Предмет 4+
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- межпространственный

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 1

----------

Хоть она и кажется матерчатой сумкой, украшенной панно из роскошно окрашенного шелка или стильной вышивкой, *бездонная сумка* раскрывается в межпространственный карман, который больше, чем ее внешние размеры.
Масса сложенного внутрь сумки не меняет массу самой *бездонной сумки*.
То, сколько может вместить в себя пространство сумки зависит от ее вида.

Вы можете :ref:`action--Interact` с *бездонной сумкой*, чтобы положить в нее предметы или достать, точно так же как и с обычной сумкой или мешком.
Хотя сумка может вместить большое количество вещей, объекту все еще надо пройти через открытую сумку, чтобы уместиться.

Если сумка перегружена или сломана, то она рвется и разрушается, в результате чего, предметы внутри навсегда теряются.
Если ее вывернуть, то все содержимое высыпется из нее целым и невредимым, и ее надо будет вывернуть обратно, чтобы она снова начала работать.
Живое существо, помещенное внутрь сумки имеет достаточно воздуха на 10 минут, прежде чем оно начнет задыхаться, и оно может попытаться :ref:`action--Escape` с КС 13.
Предмет, находящийся внутри сумки не дает никаких преимуществ, пока не вынут из нее.
Предмет внутри сумки не может быть обнаружен магией, которая обнаруживаем только вещи на том же плане бытия.

----------

**Вид**: I;
**Уровень**: 4;
**Цена**: 75 зм;
**Вместимость**: 25 Масс

----------

**Вид**: II;
**Уровень**: 7;
**Цена**: 300 зм;
**Вместимость**: 50 Масс

----------

**Вид**: III;
**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.200 зм;
**Вместимость**: 100 Масс

----------

**Вид**: IV;
**Уровень**: 13;
**Цена**: 2.400 зм;
**Вместимость**: 150 Масс


.. _item--Scroll-Case-of-Simplicity:

Свиточный футляр простоты (`Scroll Case of Simplicity <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=525>`_) / Предмет 4
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- трансмутация
- инвестируемый

**Цена**: 100 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: —

**Доступ**: Член :ref:`Общества Pathfinder <Faction--Pathfinder-Society>`

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 111

----------

Четыре разных вида *свиточных футляров простоты* часто украшены соответствующе их магическому обычаю, как например ангельскими крыльями или потусторонними письменами.
С внутренней стороны, замысловатые рунические диаграммы спиралевидно окружают хранящийся внутри свиток.
Помещенный внутрь футляра свиток, может быть преобразован в энергию для сотворения, несомненно полезных заклинаний, в зависимости от вида футляра.
Для использования конкретного вида *свиточного футляра простоты* вы должны уметь сотворять заклинания данного обычая.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Требования**: Футляр содержит 1 свиток 1-го уровня

**Эффект**: Вы, расходуя свиток, переносите его энергию в футляр, и можете мгновенно начать сотворение одного из заклинаний футляра.
Если после активации, вы используете любое действие помимо :ref:`action--Cast-a-Spell` со свиточного футляра, то свиток и его энергия теряются.

----------

**Вид**: *арканный (arcane)*

Свиточный футляр может быть использован для сотворения :ref:`spell--a--Alarm` или :ref:`spell--u--Unseen-Servant`.

----------

**Вид**: *сакральный (divine)*

Свиточный футляр может быть использован для сотворения :ref:`spell--h--Heal` или :ref:`spell--p--Purify-Food-And-Drink`.

----------

**Вид**: *оккультный (occult)*

Свиточный футляр может быть использован для сотворения :ref:`spell--i--Illusory-Disguise` или :ref:`spell--s--Soothe`.

----------

**Вид**: *природный (primal)*

Свиточный футляр может быть использован для сотворения :ref:`spell--l--Longstrider` или :ref:`spell--p--Pass-without-Trace`.


.. _item--Mortar-of-Hidden-Meaning:

Ступка скрытого смысла (`Mortar of Hidden Meaning <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=571>`_) / Предмет 4
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Цена**: 75 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: Л

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 123

----------

Эти сочетающиеся ступка и пестик сделаны из безупречного темного дерева, которое при правильном освещении выглядит почти оливковым.

**Активация**: 1 минута (:ref:`action--Interact`);
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы используете *ступку скрытого смысла* для измельчения чайных листьев (либо другого подходящего вещества для приготовления горячего напитка).
Во время измельчения чайных листьев, что занимает не менее 1 минуты, вы можете произнести в ступку сообщение.
После того, как листья погрузятся в горячую воду, первый, кто выпьет получившийся напиток, слышит сообщение, которое шепчется ему на ухо.


.. _item--Deck-of-Mischief:

Колода озорства (`Deck of Mischief <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1053>`_) / Предмет 4
----------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- иллюзия

**Цена**: 75 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 183

----------

Эта колода из 54 карт внешне почти идентична стандартным игральным картам.
Состоящая из 4 тематических мастей по 13 карт в каждой, а также двух диких карт, *колода озорства* - любимая колода негодяев, предпочитающих не бросать свои игры на волю случая или хотя бы подтасовывать шансы в свою пользу.
Если вы знаете, как активировать колоду, то можете иллюзорно превратить туза и старшие карты в другие карты колоды.

Колода соответствует своему названию и не всегда выполняет ваши желания, если за ней плохо ухаживать.
Несмотря на удивительную устойчивость к внешним воздействиям, намоченная, грязная или потрепанная колода может работать неправильно, давая неверную информацию о том, какие карты все еще находятся в колоде, или не сохраняя иллюзию в критический момент.
Если колода становится неполной из-за поврежденных или отсутствующих карт, она быстро теряет свои обманные возможности и даже может целенаправленно саботировать вас.

**Активация**: |д-1| вообразить, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы узнаете, какие из тузов и старших карт еще остались в колоде.
Затем вы можете поменять кажущееся лицо туза или старшей карты в своей руке (если они у вас есть) на лицо одной из карт, все еще находящихся в колоде.
Существо, использующее :ref:`action--Seek` или касающееся карты, может попытаться не поверить в эту иллюзию (Восприятие КС 20).


.. _item--Prayer-Beads:

Четки (`Prayer Beads <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=256>`_) / Предмет 5+
---------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- сакральный
- некромантия
- позитивный
- исцеление

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: —

----------

Эти, кажущиеся обычными, четки светятся мягким светом и становится теплыми на ощупь, когда вы в первый раз произносите сакральное заклинание, держа их в руках.
Когда вы это делаете, четки становятся настроенными на ваше божество, меняя их форму и иконографию, чтобы приобрести заметные иконографию и религиозный символ вашего божества.
Четки не трансформируются или функционируют для злых колдунов.

Всякий раз, когда вы держите четки и колдуете сакральное заклинание из вашего слота заклинаний, то восстанавливаете 1 ОЗ; это эффект позитивного исцеления.
Если сотворенное вами заклинание было заклинанием исцеления, вы можете дать это дополнительное исцеление одной из целей этого заклинания, вместо себя.

**Активация**: :ref:`action--Cast-a-Spell`

**Эффект**: Сотворить :ref:`spell--b--Bless` или :ref:`spell--h--Heal`, каждое по разу в день

----------

**Вид**: стандартные (standard);
**Уровень**: 5;
**Цена**: 160 зм

----------

**Вид**: отличные (greater);
**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.400 зм

Когда сотворяете сакральное заклинание из своего слота заклинаний, то восстанавливаете 1d4 ОЗ вместо 1 ОЗ.
Измените список заклинаний четок на версии 4-го уровня: :ref:`spell--b--Bless`, :ref:`spell--h--Heal`, :ref:`spell--d--Divine-Wrath` (соответствующий одной из компонент вашего божества), :ref:`spell--n--Neutralize-Poison` и :ref:`spell--r--Remove-Disease`.
Вы можете сотворить каждое из них раз в день.

----------

**Требования для создания**: У вас есть заклинательская особенность класса сакрального обычая.


.. _item--Skeleton-Key:

Мастер-ключ (`Skeleton Key <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=266>`_) / Предмет 5+
---------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- трансмутация

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: —

----------

Ухмыляющийся череп венчает верхушку этого жуткого ключа.
Этот ключ может быть использован вместо инструментов вора для :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` и дает бонус предмета +1 к проверке Воровства.
Если *мастер-ключ* ломается из-за крит.провала проверки, то он работает как обычные инструменты вора и теряет свои преимущества пока не будет отремонтирован.

**Активация**: |д-св| :ref:`action--Interact`
**Частота**: раз в день

**Триггер**: Вы совершаете :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock` но еще не бросили кости

**Эффект**: Ключ сотворяет заклинание :ref:`spell--k--Knock` на замок, который вы пытаетесь открыть

----------

**Вид**: *стандартный (standard)*;
**Уровень**: 5;
**Цена**: 125 зм

----------

**Вид**: *отличный (greater)*;
**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.250 зм

Ключ дает бонус предмета +2 и вы можете активировать ключ раз в час.


.. _item--Folding-Drums:

Складные барабаны (`Folding Drums <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=926>`_) / Предмет 5
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- трансмутация

**Цена**: 160 зм

**Использование**: различается (см. текст);
**Масса**: различается (см. текст)

**Источник**: Pathfinder #164: Hands of the Devil pg. 72

----------

Вы можете развернуть этот виртуозный ударный музыкальный инструмент в ручной барабан (1 Масса), походную барабанную установку с плечевым ремнем и задней скобой (3 Массы) или большую стоячую барабанную установку со встроенным табуретом (16 Масс).
Изменение размера *складного барабана* - активность :ref:`action--Interact` с 3-мя действиями, у барабанов должно быть достаточно открытого пространства для принятия нового размера.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact` (:t_concentrate:`концентрация`);
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы играете ритмичный стук на барабане.
Если следующее используемое вами действие - сотворение чары-композицию, имеющее эманацию, то увеличьте область этой эманации на 30 футов.


.. _item--Chime-of-Opening:

Колокольчик отпирания (`Chime of Opening <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=252>`_) / Предмет 6
---------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- эвокация

**Цена**: 235 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: Л

----------

Эта полая мифриловая трубка длиной около 1 фута, украшенная гравировкой, напоминающей открытые замки и сломанные цепи.
Колокольчик может быть активирован 10 раз прежде, чем треснет и станет бесполезным.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы целитесь колокольчиком в контейнер, дверь или замок, который вы хотите отпереть и ударяете по колокольчику.
Он посылает магические вибрации, которые совершают проверку Воровства против КС замка, с бонусом Воровства +13.
Целью одновременно может быть только один замок или оковы, так что может потребовать активировать колокольчик несколько раз, чтобы открыть цель с несколькими видами защиты.


.. _item--Lantern-of-Empty-Light:

Фонарь пустого света (`Lantern of Empty Light <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=916>`_) / Предмет 6
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :rare:`редкий`
- магический
- очарование

**Цена**: 240 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Pathfinder #163: Ruins of Gauntlight pg. 78

----------

Говорят, что бледно-голубой свет этого волшебного фонаря исходит из другого измерения или даже каким-то образом связан с сиянием привидений, когда их поглощает Внешняя Богиня :doc:`/lost_omens/Deity/Outer-God-and-Great-Old-One/Nhimbaloth`.
*Фонарь пустого света* по своей сути не является злым предметом, хотя он остается любимым инструментом тех, кто по зловещим причинам манипулирует умами других.
Его можно использовать как обычный фонарь с линзой, но длительное использование имеет тенденцию прививать пользователю смутное ощущение, что за ним наблюдают невидимыми глазами. 

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact` (:t_emotion:`эмоция`, :t_visual:`визуальный`)

**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы направляете свет фонаря на одно живое существо в радиусе 60 футов.
Это существо должно совершить спасбросок Воли с КС 20, чтобы противостоять эффектам света.

| **Критический успех**: Существо остается невредимым и понимает, что вы пытались мысленно воздействовать на него светом
| **Успех**: Существо не затронуто, но думает, что свет был безвреден, если только оно уже не знает об истинной природе фонаря
| **Провал**: Существо становится "завороженным" светом фонаря и остается "завороженным" до тех пор, пока вы выполняете :ref:`action--Sustain-an-Activation`, вплоть до 10 минут
| **Критический провал**: Как провал, но вы можете выполнять :ref:`action--Sustain-an-Activation` вплоть до 1 часа. Когда эффект заканчивается, завороженное существо вспоминает любые события, которые имели место быть, когда оно было "завороженным", только как неясные, похожие на сон, воспоминания.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы направляете свет фонаря на 1 бестелесное существо нежить в пределах 60 футов, чтобы выкачать часть сущности этого существа, нанося ему 4d8 позитивного урона (простой спасбросок Воли с КС 20).


.. _item--Horn-of-Fog:

Рог тумана (`Horn of Fog <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=258>`_) / Предмет 6
------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- вода

**Цена**: 230 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Этот большой бараний рог постоянно поблескивает крошечными капельками воды, очень похожими на конденсат.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы активируете рог сильно дуя в него, заставляя издать низкий гудящий звук и сотворить заклинание :ref:`spell--o--Obscuring-Mist` 2-го уровня.
Вы можете :ref:`action--Dismiss` туман в любой момент, подув в рог второй нотой, используя действие :ref:`action--Interact`.


.. _item--Primeval-Mistletoe:

Первозданная омела (`Primeval Mistletoe <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=263>`_) / Предмет 6+
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- природный
- трансмутация

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: —

----------

Эта веточка увитого ягодами остролиста и омелы не увядает и не гниет.
Она может использоваться как природный фокус и так же дает держащему его существу бонус предмета +1 к проверкам Природы.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в 10 минут

**Эффект**: Вы выжимаете сок одной из ягод и размазываете его по немагической дубинке или посоху, чтобы сотворить на него :ref:`spell--s--Shillelagh`.


**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы можете обвить веточку вокруг запястья одной руки и коснуться дерева, чтобы сотворить на себя :ref:`spell--t--Tree-Shape`, но вместо того, чтобы стать деревом, вы становитесь лозой на дереве к которому прикоснулись.

----------

**Вид**: стандартная (standard);
**Уровень**: 6;
**Цена**: 230 зм

----------

**Вид**: отличная (greater);
**Уровень**: 14;
**Цена**: 3.900 зм

Веточка дает бонус +2 и может быть активированна дополнительным способом:

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы садите *первозданную омелу* в области с натуральной землей или камнем.
После посадки, растение сразу же прорастает областью кустов остролиста, которые не препятствуют движению и пульсируют позитивной энергией, воспроизводя эффекты заклинания :ref:`spell--f--Field-of-Life`.
Это длится вплоть до 1 минуты, пока вы продолжаете делать :ref:`action--Sustain-an-Activation`.
Когда эта магия заканчивается, кусты превращаются обратно в изначальный вид *первозданной омелы*.


.. _item--Travelers-Any-Tool:

Инструментарий путешественника (`Traveler's Any-Tool <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=268>`_) / Предмет 6
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- трансмутация

**Цена**: 200 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 1

----------

До активации, этот предмет выглядит как пепельный стержень, покрытый сталью с обоих концов.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`, вообразить

**Эффект**: Вы представляете конкретный основной инструмент и инструментарий превращается в него (обычно вы можете выбрать из инструментов перечисленных в главе 6, :ref:`item--Tool`).
Это превращает деревянную часть в любое древко или рукоять, а металлические навершия в лопаты, головки молотков и т.п, что позволяет использовать самые основные инструменты, но не более сложные.
Вы можете вернуть предмет в его форму жезла с помощью действия :ref:`action--Interact`.


.. _item--Insistent-Door-Knocker:

Настойчивый дверной молоток (`Insistent Door Knocker <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=511>`_) / Предмет 6+
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Lost Omens: Character Guide pg. 72

----------

Этот дверной молоток из темного железа бывает различных форм, таких как птица, сжимающая кольцо в своих когтях, или горгулья, держащая кольцо во рту.
Размещение дверного молотка на поверхности двери (действие :ref:`action--Interact`) заставляет его прикрепиться и оставаться на месте.
Прикрепленный, дверной молоток шепчет вам подсказки, пока вы пытаетесь отпереть дверь, давая бонус предмета +1 к проверкам Воровства для :ref:`skill--Thievery--Pick-a-Lock`.
Чтобы убрать дверной молоток с поверхности требуется использовать действие :ref:`action--Interact`.

**Активация**: |д-2|  (команда, :ref:`action--Interact`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы размещаете дверной молоток на стене, полу или потолке.
Он совмещается с поверхностью и создает в ней дверь, которую можно использовать.
Любое существо может нормально пройти через дверь, как если бы она всегда была там.
Дверь может проникнуть через вплоть до 1 фут материала, поэтому эффект может провалиться из-за толстых материалов, таких как массивные каменные стены, что тратит его использование на день.
Также эффект может провалиться из-за тонкого слоя металла в стене, полу или потолке.
Вы можете использовать действие :ref:`action--Interact`, чтобы убрать дверной молоток с поверхности и вернуть ее к изначальному виду.

----------

**Вид**: *настойчивый дверной молоток (insistent door knocker)*

**Уровень**: 6;
**Цена**: 225 зм

----------

**Вид**: *большой настойчивый дверной молоток (greater insistent door knocker)*

**Уровень**: 11;
**Цена**: 1.250 зм

Бонус предмета +2, и при активации дверной молоток может проникнуть через вплоть до 5 футов материала.

----------

**Вид**: *сильный настойчивый дверной молоток (major insistent door knocker)*

**Уровень**: 17;
**Цена**: 13.500 зм

Бонус предмета +3, и при активации дверной молоток может проникнуть через вплоть до 10 футов материала.


.. _item--Deck-of-Illusions:

Колода иллюзий (`Deck of Illusions <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1052>`_) / Предмет 6
----------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- иллюзия

**Цена**: 200 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: —

**Источник**: Secrets of Magic pg. 182

----------

Этот набор из 34 пергаментных карт обычно поставляется в бархатном мешочке или простой кожаной обертке.
На каждой карте изображено отдельное существо, монстр или другое создание, которое при активации колоды сразу же появляется в виде правдоподобной иллюзии в натуральную величину.
Вы можете посмотреть на рисунок карты, но никакого магического эффекта не произойдет, пока вы не Активируете колоду, перетасовав ее и вытянув случайную карту.

**Активация**: |д-1| вообразить, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы тянете случайную карту из числа оставшихся в колоде и кидаете ее на землю для создания иллюзии изображенного на ней существа.
Этот образ - :ref:`spell--i--Illusory-Creature`, но с дальностью всего 30 футов от места, где карта была брошена и иллюзия продолжается пока не уничтожена, либо пока кто-нибудь не сдвинет или уничтожит карту.
Существо выполняет свои действия один раз в свой ход, если вы в пределах 60 футов от карты и применяете :ref:`action--Sustain-an-Activation`.
Иллюзия заканчивается, если вы не Поддерживаете ее или, если вы активируете новую карту из колоды.

.. rst-class:: condensed-table

+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
|                               Существо                              |  Игральная карта  |    Карта Таро    |
+=====================================================================+===================+==================+
| Железный голем                                                      | Туз треф (♣)      | Туз жезлов       |
| (`Iron golem <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=242>`_)        |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Кентавр                                                             | 2 треф (♣)        | 2 жезлов         |
| (`Centaur <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=76>`_)            |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Большая тень                                                        | 8 треф (♣)        | 8 жезлов         |
| (`Greater Shadow <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=363>`_)    |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Земляной мефит                                                      | 9 треф (♣)        | 9 жезлов         |
| (`Earth Mephit <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=193>`_)      |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| :doc:`/creatures/bestiary/Giant/Hill-Giant`                         | 10 треф (♣)       | 10 жезлов        |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Студенистый куб                                                     | Валет треф (♣)    | Валет жезлов     |
| (`Gelatinous Cube <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=321>`_)   |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Пикси                                                               | Дама треф (♣)     | Дама жезлов      |
| (`Pixie <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=391>`_)             |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Древень-страж                                                       | Король треф (♣)   | Король жезлов    |
| (`Arboreal warden <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=27>`_)    |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Глабрезу                                                            | Туз бубен (♦)     | Туз пентаклей    |
| (`Glabrezu (demon) <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=101>`_)  |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Химера                                                              | 2 бубен (♦)       | 2 пентаклей      |
| (`Chimera <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=80>`_)            |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Варг                                                                | 8 бубен (♦)       | 8 пентаклей      |
| (`Warg <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=402>`_)              |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Тролль                                                              | 9 бубен (♦)       | 9  пентаклей     |
| (`Troll <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=395>`_)             |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Йети                                                                | 10 бубен (♦)      | 10 пентаклей     |
| (`Yeti <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=421>`_)              |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Гарпия                                                              | Валет бубен (♦)   | Валет пентаклей  |
| (`Harpy <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=258>`_)             |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| :doc:`/creatures/bestiary/Hydra`                                    | Дама бубен (♦)    | Дама пентаклей   |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Сфинкс                                                              | Король бубен (♦)  | Король пентаклей |
| (`Sphinx <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=384>`_)            |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Красный дракон                                                      | Туз червей (♥)    | Туз кубков       |
| (`Red dragon <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=168>`_) |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Гиенодон                                                            | 2 червей (♥)      | 2 кубков         |
| (`Hyaenodon <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=271>`_)         |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Багбер                                                              | 8 червей (♥)      | 8 кубков         |
| (`Bugbear <https://2e.aonprd.com/MonsterFamilies.aspx?ID=17>`_)     |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Эттин                                                               | 9 червей (♥)      | 9 кубков         |
| (`Ettin <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=204>`_)             |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Облачный гигант                                                     | 10 червей (♥)     | 10 кубков        |
| (`Cloud giant <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=224>`_)       |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Гигантский богомол                                                  | Валет червей (♥)  | Валет кубков     |
| (`Giant mantis <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=295>`_)      |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Мамонт                                                              | Дама червей (♥)   | Дама кубков      |
| (`Mammoth <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=202>`_)           |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Тиранозавр                                                          | Король червей (♥) | Король кубков    |
| (`Tyrannosaurus <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=123>`_)     |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Лич                                                                 | Туз пик (♠)       | Туз мечей        |
| (`Lich <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=282>`_)              |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Королева дриад                                                      | 2 пик (♠)         | 2 мечей          |
| (`Dryad queen <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=314>`_)       |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Гиганский скорпион                                                  | 8 пик (♠)         | 8 мечей          |
| (`Giant scorpion <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=356>`_)    |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Тролль                                                              | 9 пик (♠)         | 9 мечей          |
| (`Troll <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=395>`_)             |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Морозный гигант                                                     | 10 пик (♠)        | 10 мечей         |
| (`Frost giant <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=222>`_)       |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Кабан                                                               | Валет пик (♠)     | Валет мечей      |
| (`Boar <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=52>`_)               |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Медуза                                                              | Дама пик (♠)      | Дама мечей       |
| (`Medusa <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=297>`_)            |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Лиственный леший                                                    | Король пик (♠)    | Король мечей     |
| (`Leaf leshy <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=279>`_)        |                   |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Активирующий колоду                                                 | Джокер            | 0 Дурак          |
|                                                                     | (черный)          |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+
| Сильнейший страх активирующего колоду                               | Джокер            | XV Дьявол        |
|                                                                     | (красный)         |                  |
+---------------------------------------------------------------------+-------------------+------------------+


.. _item--Bottled-Air:

Воздух в бутылке (`Bottled Air <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=250>`_) / Предмет 7
--------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- воздух

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Кажущаяся обычной закупоренной стеклянной бутылкой, этот предмет содержит неограниченный запас свежего воздуха.
Вы должны открыть бутылку с помощью действия :ref:`action--Interact` до того, как можете активировать ее.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы делаете глоток воздуха из бутылки.
Это позволяет вам дышать даже в безвоздушном или токсичном пространстве.
Воздух не выходит из горлышка бутылки, поэтому если оставить открытую бутылку в безвоздушной среде, то она не изменится.


.. _item--Decanter-of-Endless-Water:

Графин с бесконечной водой (`Decanter of Endless Water <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=254>`_) / Предмет 7
------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- вода

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: Л

.. versionadded:: /errata-r2
	Добавлено "удерживаемый в 2 руках", и "масса Л".

----------

Этот предмет выглядит как обычная стеклянная склянка, наполненная водой.
Пробку нельзя вытащить, если вы не произнесете одно из трех командных слов, каждое из которых заставляет воду по-разному вытекать.
Если вытащить пробку ровно, то создается пресная вода, а вращение ее по мере вытаскивания создает соленую воду.
Любой эффект графина длится до тех пор, пока он не будет заткнут (своей собственной пробкой, пальцем и т.п.).

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`;

**Эффект**: Говоря "поток", вы заставляете воду литься со скоростью 1 галлон в раунд (~ 3.785 л/раунд)

----------

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`;

**Эффект**: Говоря "фонтан", вы заставляете воду литься 5-футовым потоком со скоростью 5 галлонов в раунд

----------

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`;

**Эффект**: Говоря "гейзер", вы вызываете мощный поток воды, который вырывается со скоростью 15 галлонов в раунд.
Вы можете направить поток в существо, подвергая его эффектам :ref:`spell--h--Hydraulic-Push` (бросок атаки заклинания +15).
Вы можете повторить это раз в раунд, пока продолжается гейзер, тратя действие :ref:`action--Interact`, чтобы каждый раз направлять его.


.. _item--Jar-of-Shifting-Sands:

Кувшин сыпучего песка (`Jar of Shifting Sands <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1064>`_) / Предмет 7
-----------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- воплощение
- земля

**Цена**: 320 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 186

----------

Эта небольшой керамический кувшин заполнен примерно 1/4 галлона песка (~0.9 л).
Когда его высыпают, кувшин сразу же начинает создавать еще больше песка.
Говорят, хотя это и маловероятно, что этот кувшин ответственен за создание по крайней мере одной пустыни в мире.

**Активация**: |д-1| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы заставляете песок сыпаться со скоростью 1 галлон в раунд.
Это не прекращается, пока кувшин не закрыт крышкой.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы быстро высыпаете песок на соседний квадрат, делая его сложной местностью.
Вы не можете использовать ни одну из активаций кувшина в течение 1 минуты.


.. _item--Rod-of-Wonder:

Жезл удивления (`Rod of Wonder <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=265>`_) / Предмет 8
------------------------------------------------------------------------------------------------

- :rare:`редкий`
- магический
- эвокация
- хаотичный

**Цена**: 465 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Этот необычный жезл странен и непредсказуем.
Каждый раз при активации, он случайным образом создает один из различных эффектов.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в 1d4 часа

**Эффект**: Выберите существо в пределах 60 футов и бросьте d%, определив эффект по таблице далее.
Если запись указывает только название заклинания, то жезл сотворяет это заклинание наименьшего уровня.
Вы совершаете любой выбор при сотворении заклинания жезлом, если только не сказано иначе, кроме этого, целью должно быть выбранное вами существо, либо выбранное вами существо должно быть центром области заклинания, если у него есть область, но не целей.
Если дистанция заклинания менее 60 футов, то увеличьте дистанцию до 60 футов.

Если заклинанию требуется КС, то он равен 27, а любой требуемый бросок атаки заклинанием +17.
Если жезл колдует заклинание на вас, вы не делаете спасбросок или как-то защищаетесь от него.

Как только активирован, жезл нельзя активировать повторно в течение 1d4 часа.

+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
|   D%   |                              Удивительный эффект                              |
+========+===============================================================================+
| 1-3    | Из цели растут листья; они остаются на 24 часа                                |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 4-8    | :ref:`spell--d--Darkness`                                                     |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 9      | Призывает `огромного жука-оленя <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=50>`_ |
|        | (:ref:`spell--s--Summon-Animal` 5-го уровня)                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 10-13  | | Поток из 600 больших и красочных бабочек вырывается вперед,                 |
|        | | порхая в 20-футовом взрыве в течение 2 раундов;                             |
|        | | находясь в облаке бабочек, существа получают состояние :c_blinded:`слепота` |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 14-15  | Все оружие цели оживает с эффектами руны :ref:`item--Dancing`                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 16-25  | :ref:`spell--l--Lightning-Bolt`                                               |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 26-29  | | В 60-футовом конусе перед жезлом вырастает трава,                           |
|        | | либо имеющаяся трава растет в 10 раз быстрее обычного                       |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 30     | Цель становится синей, зеленой или фиолетовой на неограниченное время         |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 31     | Призывает `слона <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=201>`_               |
|        | (:ref:`spell--s--Summon-Animal` 6-го уровня)                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 32-34  | В течение 1 раунда, вокруг вас идет ливень в 60-футовом радиусе               |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 35-38  | :ref:`spell--s--Stinking-Cloud`                                               |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 39     | Призывает бесполезную мышку                                                   |
|        | (:ref:`spell--s--Summon-Animal` 1-го уровня)                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 40-42  | :ref:`spell--v--Vibrant-Pattern` продолжительностью в 1 раунд                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 43-44  | Жезл колдует на вас :ref:`spell--m--Mirror-Image`                             |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 45-46  | :ref:`spell--g--Gust-of-Wind`                                                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 47-48  | | Ближайший к цели неживой, ничейный объект (размером вплоть                  |
|        | | до 30 кубических футов) становится эфемерным на неограниченное время        |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 49-53  | :ref:`spell--s--Slow`                                                         |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 54     | Вы становитесь синим, зеленым или фиолетовым на неограниченное время          |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 55-59  | Жезл колдует на вас :ref:`spell--p--Pest-Form` длящуюся 1d4 раундов           |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 60-61  | | Из жезла вылетают 1d4 × 10 самоцветов, каждый стоимостью 1 см, нанося 1     |
|        | | колющего урона каждому существу в 15-футовом конусе                         |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 62     | :ref:`spell--s--Sleep` в 100-футовом взрыве                                   |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 63-72  | :ref:`spell--f--Fireball`                                                     |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 73-77  | :ref:`spell--m--Mind-Reading`                                                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 78-80  | Перебросьте; цель верит, что вы создали эффект второго броска                 |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 81-84  | :ref:`spell--e--Enlarge`                                                      |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 85-87  | Цель покрывается нектаром,                                                    |
|        | получая состояние :c_clumsy:`неуклюжесть 1` на 1 раунд                        |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 88-92  | :ref:`spell--f--Faerie-Fire`                                                  |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 93-97  | Жезл колдует на вас :ref:`spell--i--Invisibility`                             |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+
| 98-100 | Жезл колдует на вас :ref:`spell--s--Shrink` длящееся 1 день                   |
+--------+-------------------------------------------------------------------------------+


.. _item--Horn-of-Blasting:

Звучный рог (`Horn of Blasting <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=257>`_) / Предмет 9
------------------------------------------------------------------------------------------------

- эвокация
- звук

**Цена**: 700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

*Звучный рог* это яркая медная труба.
На нем можно играть как на инструменте, который дает бонус предмета +2 к вашим проверкам Выступления.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в раунд

**Эффект**: Когда вы активируете рог, дуя в него с намерением разрушить что-либо, то производите взрывную ноту, нацеленную на одно существо в пределах 30 футов.
Взрыв наносит 3d6 урона звуком (простой спасбросок Стойкости с КС 28).

.. versionchanged:: /errata-r2
	Убрано воздействие на объекты.


**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы можете подуть еще громче, чтобы создать сильную взрывную волну в 30-футовом конусе, которая наносит 8d6 урона звуком.
Каждое существо в области делает спасбросок Стойкости с КС 28, со следующими эффектами:

| **Критический успех**: Существо не получает урон
| **Успех**: Существо получает половину урона
| **Провал**: Существо получает полный урон и состояние :c_deafened:`глухота` на 2d6 раундов


.. _item--Immovable-Rod:

Неподвижный жезл (`Immovable Rod <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=259>`_) / Предмет 9
------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- трансмутация

**Цена**: 600 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Этот плоский железный прут почти ничем неприметен, за исключением одной маленькой кнопки, появляющейся на его поверхности.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы нажимаете на кнопку, чтобы зафиксировать жезл на месте.
Он не двигается, и если нужно, то даже вопреки гравитации.
Если кнопка снова нажата, жезл деактивируется, прекращая свою фиксирующую магию.
Будучи зафиксированным, жезл может быть перемещен, только если к нему приложено 8.000 фунтов давления (~3628.739 кг), или если существо использует Атлетику для :ref:`skill--Athletics--Force-Open` с КС 40 (однако большинство разумных существ могут просто нажать на кнопку, чтобы деактивировать жезл).


.. _item--Tritons-Conch:

Раковина тритона (`Triton's Conch <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=269>`_) / Предмет 9
------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- трансмутация

**Цена**: 640 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Если вы приложите к уху эту большую раковину отливающую молочным цветом, то услышите шум ревущего моря, разбивающегося о берег.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact` (:t_auditory:`слуховой`)

**Эффект**: Вы можете поднести раковину к губам и подуть в нее, издав длинную рокочущую ноту.
В течение следующей минуты, вы и все союзники, которые были в пределах 30 футов от вас, когда вы активировали раковину, получают бонус предмета +2 к проверкам Атлетики, чтобы :ref:`skill--Athletics--Swim` и могут дышать под водой.


.. _item--Earthsight-Box:

Шкатулка землевиденья (`Earthsight Box <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=728>`_) / Предмет 9
-----------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- прорицание
- видение

**Цена**: 575 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 260

----------

Эта изящная деревянная шкатулка инкрустирована дварфийскими рунами и имеет петли и застежку из кованого железа.
В шкатулке несколько горстей мелкого песка.

**Активация**: 1 минута (вообразить, :ref:`action--Interact`);
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы держите шкатулку закрытой и представляя землю вокруг себя, трижды поворачиваете шкатулку по часовой стрелке, а затем трижды медленно встряхиваете.
Когда вы открываете шкатулку, песок в миниатюре воспроизводит каменную местность, окружающую вас, на расстоянии до 60 футов.
Это показывает подробности путей; холмов; насыпей; валунов; и даже искусственных сооружений, таких как стены, канавы и туннели, если они сделаны из камня и земли.
Если вы находитесь под землей, вам показываются туннели и пустоты в земле в пределах 60 футов на вашей текущей глубине.
Песок сохраняет свою форму пока вы не закроете шкатулку.


.. _item--Urn-of-Ashes:

Урна праха (`Urn of Ashes <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=751>`_) / Предмет 9
-----------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- некромантия
- негативный

**Цена**: 700 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: —

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 264

----------

В этой запечатанной оловянной урне находится прах доброжелательного предка с частичкой задержавшегося духа, который стремится защитить вас.

**Активация**: |д-р| вообразить

**Триггер**: Вы станете :c_doomed:`обречены` или увеличится значение уже имеющегося у вас состояния :c_doomed:`обречен`

**Требования**: Прах не :c_doomed:`обречен` (см. далее)

**Эффект**: Прах из урны вмешивается, вместо вас получая состояние :c_doomed:`обречен`, а вы не получаете или не увеличиваете значение своего состояния :c_doomed:`обречен`.
Каждый раз, после полноценного ночного отдыха, вы можете снизить свое собственное состояние :c_doomed:`обречен` или то, что получил прах урны, но не оба.


**Активация**: |д-1| вообразить, :ref:`action--Interact` (:t_attack:`атака`);
**Частота**: раз в раунд

**Эффект**: Урна выстреливает заряд негативной энергии во врага в пределах 30 футов.
Совершите атаку заклинанием против КБ цели, используя модификатор +15, или свой собственный модификатор атаки заклинанием, в зависимости от того, что больше.
При успехе, заряд наносит 4d4 урона негативной энергией (удваивается при крит.попадании).


.. _item--Dreadsmoke-Thurible:

Кадило ужасного дыма (`Dreadsmoke Thurible <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=566>`_) / Предмет 9
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- некромантия

**Цена**: 600 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 1

**Доступ**: последователь :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Urgathoa`

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 122

----------

Это черно-серое кадило украшено скелетным мотивом; челюсть одного из декоративных черепов снимается, позволяя вам за действие наполнить его благовонием.
К верхней части курильницы прикреплена длинная тонкая цепочка.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Стоимость**: благовония стоимостью хотя бы 5 зм

**Эффект**: Вы размахиваете кадилом вокруг себя, распространяя черный, как чернила дым, в 20-футовой эманации, которая обладает эффектами :ref:`spell--o--Obscuring-Mist`.
Существа-:t_undead:`нежить` могут видеть через этого дым как будто его нет.
Негативная энергия тоже прерывает магию дыма; любой, кто использует :t_negative:`негативный` эффект вместе с существами, на которых воздействует этот негативный эффект, могут 1 раунд видеть сквозь дым.


.. _item--Fulu-Compendium:

Компендиум фулу (`Fulu Compendium <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=988>`_) / Предмет 9
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- некромантия

**Цена**: 550 зм

**Источник**: Secrets of Magic pg. 161

----------

В этой книге размером с буклет записаны различные символы, встречающиеся на фулу, а также содержится немного заготовленной магии на специальной странице, которая восстанавливается каждый день на восходе солнца.

Использование этого компендиума как справочника дает бонус предмета +2 к проверке любого навыка, для определения назначения или подлинности :t_fulu:`фулу`.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: Вы вырываете страницу из компендиума фулу и бросаете ее по широкой дуге; когда она летит по этой дуге, то превращается в бурю из фулу.
Все существа :t_undead:`нежить` в 30-футовой эманации подвергаются :ref:`item--Spirit-Sealing-Fulu` со спасброском КС 25.


.. _item--Anointed-Waterskin:

Помазанный бурдюк (`Anointed Waterskin <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1037>`_) / Предмет 9
----------------------------------------------------------------------------------------------------

- сакральный
- эвокация
- добро
- вода

**Цена**: 600 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 179

----------

Этот бурдюк для воды блестит святой энергией, благодаря чему, он медленно наполняется особой освященной водой, уникальной для этого предмета.
После использования любой из активаций бурдюк пустеет, но медленно заполняется.
Он становится достаточно наполненным, чтобы использовать его снова на следующем рассвете.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Требования**: *Помазанный бурдюк* наполнен

**Эффект**: Вы метаете *помазанный бурдюк* на расстояние вплоть до 60 футов.
Вода в нем выплескивается взрывом, с эффектами :ref:`spell--h--Holy-Cascade`.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`

**Требования**: *Помазанный бурдюк* наполнен

**Эффект**: Вы выпиваете воду из бурдюка, что дает вам эффекты :ref:`spell--b--Bless`.
Как обычно для этого заклинания, вы можете увеличить радиус одиночным действием с признаком :t_concentrate:`концентрация`.

**Активация**: 1 минута (команда, :ref:`action--Interact`)

**Требования**: *Помазанный бурдюк* наполнен

**Эффект**: Вы сливаете воду, создавая вплоть до 10 бутыльков :ref:`item--Holy-Water`.
Вы должны предоставить бутыльки.


.. _item--Thousand-Blade-Thesis:

Тезис тысячи клинков (`Thousand-Blade Thesis <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=1081>`_) / Предмет 9
----------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- инвестируемый
- межпространственный

**Цена**: 600 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

**Источник**: Secrets of Magic pg. 191

----------

Эта коллекция свитков из лакированной рисовой бумаги, закрепленных на гибком бамбуке, содержит множество каллиграфических очерков и картин о военном искусстве, в частности, об использовании различных видов оружия в войне и тому, как тактически правильно с максимальной выгодой расставить воинов, использующих это оружие.
Обращение к тезису дает бонус предмета +2 к проверкам Знаний Военного дела (Warfare).
Как и большинство научных сборников, его использование требует держать тезис в одной руке.

Еще тезис служит в качестве межпространственного арсенала для оружия и амуниции.
Вместимость тезиса составляет 5 Масс, и в нем можно хранить только оружие и амуницию.
Вы и другие можете :ref:`action--Interact` с тезисом, чтобы хранить или извлекать из него оружие или амуницию, как из обычного контейнера.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в день

**Эффект**: *Тезис тысячи клинков* резко разворачивается, и заключенное в нем оружие выскакивает наружу и впечатляюще выстраивается в воздухе, паря в пределах досягаемости.
В течение 1 минуты вы можете использовать свободное действие, чтобы :ref:`action--Interact` достав одно из парящих оружий.
Другие могут попытаться выхватить его из воздуха, но для этого они должны совершить критически успешную проверку :ref:`skill--Athletics--Disarm`.
Вы не можете поместить оружие обратно в тезис, пока не закончится эта минута.


.. _item--Singing-Bowl-of-the-Versatile-Stance:

Поющая чаша универсальной стойки (`Singing Bowl of the Versatile Stance <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=574>`_) / Предмет 11
--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- очарование

**Цена**: 1.175 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: Л

**Доступ**: последователь :doc:`/lost_omens/Deity/Core/Irori`

**Источник**: Lost Omens: Gods & Magic pg. 123

----------

В истинно ироранской форме, простота этого маленького перевернутого медного колокольчика опровергает его безупречность.
При ударе колотушкой (входит в комплект поющей чаши) она издает гармоничный звук, который вдохновляет телесное совершенство в тех, кто умеет его слышать.

**Активация**: |д-1| :ref:`action--Interact` (:t_auditory:`слуховой`)

**Эффект**: Держа одной рукой *поющую чашу универсальной стойки* вы ударяете по ее краю колотушкой удерживаемой в другой.
Любой в пределах 60 футов уже находящийся в :t_stance:`стойке` может потратить реакцию, чтобы использовать одно из своих действий-:t_stance:`стоек`, чтобы встать в нее.


.. _item--Broom-of-Flying:

Летающая метла (`Broom of Flying <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=251>`_) / Предмет 12
------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- трансмутация

**Цена**: 1.900 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Эта метла имеет тонкую связь с гравитацией, и имеет тенденцию дрейфовать, даже когда просто лежит.
Вы можете ехать верхом на метле, управляя ею одной рукой, и кроме вас, метла может перевозить до одного пассажира.
Метла движется со Скоростью полета 20 футов.
Метла может нести только определенное количество груза, что дает ей штраф -10 футов к Скорости, если она загружена более 20 Массами, и она падает на землю, если переносит более 30 Масс.

**Активация**: |д-2| команда, :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы называете место назначения на том же плане, и метла несется к нему со Скоростью полета 40 футов.
Вы должны либо схватиться за метлу двумя руками, чтобы лететь на ней, либо вам нужно отпустить метлу, чтобы отправить ее без ездока.
Если у вас нет четкого представления о местоположении, размещении и общем направлении к пункту назначения или если указанный пункт назначения находится на другом плане, метла бесцельно блуждает, через 30 минут возвращаясь в изначальное место.

Если метла летит с ездоком, то эта активация длится пока не пройдет 4 часа (обычно 16 миль путешествия), метла достигнет своего места назначения, или вы используете :ref:`action--Dismiss` активацию.
Если метла без ездока, активация длится пока метла не достигнет своего места назначения.
Когда активация прекращается, метла парит над землей и не может быть снова активирована 1 час.


.. _item--Marvelous-Medicines:

Чудесные лекарства (`Marvelous Medicines <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=261>`_) / Предмет 12+
--------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- некромантия

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 1

----------

Этот набор лекаря содержит, казалось бы, бесконечный запас бинтов, трав и предметов для исцеления безупречного качества, давая вам бонус предмета +2 к проверкам Медицины.

**Активация**: |д-1| :ref:`skill--Medicine--Treat-Poison` или 8 часов (:ref:`skill--Medicine--Treat-Disease`)

**Эффект**: Вы можете активировать набор когда используете его для :ref:`skill--Medicine--Treat-Poison`, чтобы произвести эффекты :ref:`spell--n--Neutralize-Poison`, или когда вы делаете :ref:`skill--Medicine--Treat-Disease`, чтобы произвести эффекты :ref:`spell--r--Remove-Disease`.
Когда эти лекарства были использованы для лечения яда или болезни пациента, их нельзя больше использовать для лечения того же недуга этого пациента.

----------

**Вид**: стандартные (standard);
**Уровень**: 12;
**Цена**: 1.800 зм

----------

**Вид**: отличные (greater);
**Уровень**: 18;
**Цена**: 19.000 зм

Набор дает бонус предмета +3, и заклинания усилены до 6-го уровня.


.. _item--Slates-of-Distant-Letters:

Доски далеких посланий (`Slates of Distant Letters <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=744>`_) / Предмет 13
-------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Цена**: 2.450 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: Л

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

Эта одинаковая пара грифельных досок, примерно в одну ладонь шириной и высотой, с одинаковыми витиеватыми рамками.
Доски создаются парами, и каждая работает только с другой из своей пары.
Если одна доска из пара когда-нибудь сломается, другая разлетится на немагические осколки.
Цена указана за пару досок.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`;
**Частота**: раз в час

**Эффект**: Вы используете мел, чтобы написать на доске вплоть до 25 слов.
Когда вы пишете, надпись также появляется на другой парной доске, независимо от того, как далеко она находится, пока она находится на том же плане.
Стирание с одной доски, убирает написанное с обоих досок.
Каждая доска может быть активирована раз в час.


.. _item--Crystal-Ball:

Хрустальный шар (`Crystal Ball <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=253>`_) / Предмет 14+
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- :uncommon:`необычный`
- магический
- прорицание
- видение

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: Л

----------

Эта полированная хрустальная сфера усиливает магию видения.
Любая визуальная информация, полученная через заклинание с признаком :t_scrying:`видение`, которое было сотворено *хрустальным шаром*, появляются внутри сферы, и любая слуховая информация звучит с поверхности сферы.
Когда вы держа сферу сотворяете заклинание :ref:`spell--s--Scrying` любым другим способом, то можете таким же образом перенаправить любую получаемую информацию, позволяя другим видеть или слышать цель.

Основная версия *хрустального шара* это сфера чистого кварца, но другие версии сделаны из других камней.

**Активация**: 1 минута (команда, вообразить, :ref:`action--Interact`)

**Частота**: раз в час

**Эффект**: Хрустальный шар сотворяет :ref:`spell--c--Clairvoyance` с вашими требованиями

----------

**Активация**: 10 минут (команда, вообразить, :ref:`action--Interact`)

**Частота**: дважды в день

**Эффект**: Хрустальный шар сотворяет :ref:`spell--s--Scrying` (КС 33) с вашими требованиями

----------

**Вид**: чистый кварц (clear quartz);
**Уровень**: 14;
**Цена**: 3.800 зм

----------

**Вид**: селенит (selenite);
**Уровень**: 15;
**Цена**: 7.000 зм

*Видение* имеет КС 36 и дает вам преимущества :ref:`spell--s--See-Invisibility` на цель

----------

**Вид**: лунный камень (moonstone);
**Уровень**: 16;
**Цена**: 7.500 зм

*Видение* имеет КС 37 и дает вам преимущества :ref:`spell--m--Mind-Reading` на цель, с тем же КС спасброска

----------

**Вид**: хризолит (peridot);
**Уровень**: 17;
**Цена**: 12.500 зм

*Видение* имеет КС 39 и дает вам преимущества :ref:`spell--t--Telepathy` для общения с целью

----------

**Вид**: обсидиан (obsidian);
**Уровень**: 19;
**Цена**: 32.000 зм

*Видение* имеет КС 41 и дает вам преимущества :ref:`spell--t--True-Seeing` на все что вы видите


.. _item--Rod-of-Negation:

Жезл отрицания (`Rod of Negation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=264>`_) / Предмет 14
---------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- преграждение

**Цена**: 4.300 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

----------

Этот длинный, простой, свинцовый жезл может разрушать магию.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Этот жезл излучает тонкий, серый луч, который отрицает заклинание или магический предмет, сотворяя :ref:`spell--d--Dispel-Magic` 6-го уровня с модификатором противодействия +23.
Будучи активированным, жезл нельзя снова активировать 2d6 часов.


.. _item--Possibility-Tome:

Фолиант возможности (`Possibility Tome <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=262>`_) / Предмет 18
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- магический
- прорицание

**Цена**: 22.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 2 руках;
**Масса**: 2

----------

Множество полудрагоценных камней вставлено в богато украшенное серебряное и чеканное медное покрытие этого толстого и увесистого фолианта.
Если вы открываете эту книгу до активации, то ее страницы из тонкого пергамента будут чистыми и нетронутыми, но после активации по страницам танцуют и плывут слова, прямо у вас на глазах.

**Активация**: 10 минут (вообразить, :ref:`action--Interact`)

**Эффект**: Листая книгу, вы думаете о обширной теме, про которую хотите узнать больше.
Выберите один навык:

* Аркана
* Оккультизм
* Природа
* Религия
* Медицина
* Ремесло
* Общество
* один подраздел Знаний

Страницы книги наполняются информацией об этом навыке, но только вы можете увидеть ее.
Пока страницы заполнены, вы можете выполнить действие :ref:`action--Interact`, просматривая книгу непосредственно перед попыткой проверки :ref:`skill--Recall-Knowledge` с выбранным навыком.
Это дает вам бонус предмета +3 к проверке, и если при броске вы получаете крит.провал, то вместо этого получаете просто провал.
Информация в книге исчезает через 24 часа, либо когда фолиант заново активируют.


.. _item--Rod-of-Cancellation:

Жезл отмены (`Rod of Cancellation <https://2e.aonprd.com/Equipment.aspx?ID=742>`_) / Предмет 20
------------------------------------------------------------------------------------------------------

- :rare:`редкий`
- магический
- преграждение

**Цена**: 75.000 зм

**Использование**: удерживаемый в 1 руке;
**Масса**: 1

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 262

----------

Этот мощный магический жезл враждебно настроен ко всей магии.

**Активация**: |д-2| :ref:`action--Interact`

**Эффект**: Вы касаетесь жезлом магического эффекта или магического предмета, чтобы попытаться противодействовать эффекту или предмету.
Вне зависимости от результата, *жезл отмены* нельзя снова активировать 2d6 часов.
При успехе, эффект или предмет деактивирован на это же время, а его продолжительность, если она есть, продолжает тратиться в течение этого времени.
Если вы хотите, то вместо этого, при успехе можете полностью потратить магию *жезла отмены*, чтобы полностью истощить магию эффекта или предмета.
Если вы это сделаете, то оба станут полностью немагическими, и их магия не может быть восстановлена даже заклинанием :ref:`spell--r--Remake`.

*Жезл отмены* автоматически проваливает противодействие большинству артефактов и подобным могущественным предметам, но он дает взрывную реакцию без проверки противодействия, когда активирован против *сферы аннигиляции* (TODO ссылка GMG 113).






.. include:: /helpers/actions.rst